IT界求職頻道 - 內有萬惡Agent

Agents為你提供貼地嘅一站式服務 – IT 求職頻道

由申請工作、整理CV、面試準備等一手包辦.
每日提供大量IT職位空缺,幫你發掘適合工作, 經我地推薦, 成功入職機會更高！
請聯絡
並提供有意申請的職位及詳情.

( 不限於IT職業 )如果想我幫手睇睇CV, 可以telegram搵我 - @Nonitdog

Apply 工作無回音?
歡迎係度留言討論下
記得星期六日帶埋你朋友家人去投票

今年大部分IT FG都搵到工了

留名

比Agent當狗咁撚得太多
不了

有冇oversea?

會唔會係咁堅

都係問下 無咪慳返

抽幾多成

我仲以為係有伏agent ge list

推一推
一陣再覆

琴日上jobsdb 睇到份agent工 inhouse server+network admin 10年經驗 u grad 學歷開價25K , 有咩諗法

同問

agent 好仆街

叫佢食屎

push

要睇咩business industry. 我試過in 過1 間global logistic 公司既senior network engineer 佢開價24k, 個HR 打黎講都好唔好意思。

3年幾經驗 programmer開 連登fg價in都無得in ，係咪cv唔掂？

寫咩langs

歡迎光臨，隨便睇隨便揀！要咩可以介紹返喎！

Share下?

上星期遞左信，脫苦海

接觸過幾位Candidates都想要Oversea Job
亦有係Telegram同巴打傾過下
傳聞有外國,日本Agents

我就冇Oversea

走啦

其他公司唔清楚

有無外國工既agent?
唔少朋友都經agent去左外國
香港d 閪工就免問

以我所知有部分日本工可以經agent , final in 會去日本in , 美國英國果d fd係自己send email搵/本身係間公司invite 佢地interview

Infotech , 我apply 35k post ,
去到in infotech agent 狗壓我價壓到19k：降職一級，人工減3k

未來有咩計劃 準備移民?

Infotech個名一向臭

唔識, 不過你應該問你朋友介紹你Agent

唔係啦，上司太西，做左幾個月 及早抽身

年半經
有無part time介紹

Part-time真係無

不如你貼d工出黎
睇岩再聯絡你

1年經流利英文做bank十卜都有25k啦

senior即都要ccnp起啦
做老電都無咁嬲

日本工我間唔中jobsdb都見有
美國英國真係無見過

間公司香港係apac hq, 要睇晒佢成個apac network, 一個senior 位都出手低到咁，真心唔知佢想請咩人。

我又好衰既，堅持唔到si 同isp

今年FG應該開幾多?

平均17k - 19k
都要睇返你咩position

Infra人四年經驗，市價幾多？

非cs人，有無工？

Source:

【Guest Post – IT人搵工+LMIA+技術移民】
#IT狗你的資訊真的很有用
多謝O先生打咗一篇超級詳盡既文share海外搵工同申請技術移民既心路歷程，差你一餐飯！！

雖然香港人成日笑IT狗，但其實北美IT缺人之餘人工仲好唔錯，所以希望今次呢篇可以鼓勵吓身邊做IT又想去外國生活既朋友。（如果唔知咩係LMIA可以先重溫置頂雞精篇講LMIA果part等有個概念：

*******************************************
O先生，八十後中，已婚，無小朋友。

//背景//
土生土長香港人，普通大學Bachelor，係香港金融界IT做左10年左右。做過software vendor既developer，即係間公司係整software出黎賣比人同埋support果種。亦做過in-house既system analyst，即係做公司裏面既IT team，負責同vendor傾個software要點整，準備server/network等等infrastructure野，同end user傾想要D乜等等。

//點解會target想去加拿大//
呢點其實唔係三言兩語答到。簡單黎講，都係香港生活貴，如果搵到個有工作機會、容易適應既地方就perfect啦。turn out覺得加拿大就係個好選擇。

當初有離開香港既念頭，主要原因係香港居住太貴，呢樣係結婚後諗長遠生活時必需要面對既問題。四圍租樓唔係辦法，買樓又貴，我地諗過，如果真係要買樓都唔係唔得，唯有努力D做大公司搏升職，搏有大份花紅，加埋投資下，應該都儲到首期既。問題係，咁我做IT既，其實要係香港搵到份人工好既長工已經唔容易，一係人工低，一係contract，前者不利儲錢，後者容易比人layoff。

如果咁好彩搵到份長工，就要努力黐住間公司，對間公司既business愈來愈熟，反而對自己本行既IT知識會愈來愈脫節。或者因為始終香港係個商業城市，IT人通常都value business domain knowledge多過technical knowledge。久而久之，technical既野生疏，出到去好難搵得返咁既人工，就愈更加倚賴間公司，咁呢類型既IT人就好高危啦。我見過有D IT人做熟左business既野就索性轉行，感覺好似受重視一d。

後來去過下d tech conference，慢慢發現其實外國（或者強大既祖國）都有好多重視tech skills既機會，而生活成本就低過香港，可能係個好選擇，於是就展開左我地既移民大冒險。

//搵工agent//
無記錯應該係YouTube上既廣告黎既。個agent係一間加拿大公司，專門提供海外招聘既opening。佢本身係類似jobsdb咁既一個job board，上面基本上係清一色IT工作，以加拿大公司為主，其次係歐洲公司。

同一般job board一樣，candidate見有興趣就apply，但係個application並唔係直接比間公司，而係比個agent既員工screen既。candidate要係個agent既網站上建立一個profile，除左報上學歷經驗，有兩樣既係IT（其實係software development）限定既 - 直接係上面做，計埋分既coding test，同埋candidate portfolio既網址。D agent係根據呢D去match岩skillset既candidate，然後安排remote見工，之後如果成事就係個candidate同間公司間既deal了。成個過程基本上免費，但係登記做佢地既Premium member能夠大機會比佢地D人screen到，果度用左千零蚊港紙。

我都apply左一輪，收到interview後用video conf夜媽媽係屋企見工，幾星期後confirm有job offer，然後公司請左immigration lawyer先幫公司果邊搞LMIA用左一個月，再幫我果邊搞work permit，搞左個半月批出左，兩星期後就開工。前前後後大約兩個月時間，整個過程所有律師費、簽證手續費都係僱主出，我唯一出過錢既就係得香港良民證費用。
（廢按：好多人成日問比幾十萬幫手搵工果d agent係咪呃人：唔算係，但比咁多錢去「搵工」你都估到咩原因。純粹幫你搵工既job hunt agent係唔會收你錢，只會收間公司錢的）

O先生另外補充：成個過程個僱主係經global talent stream () 個scheme有講會加快審批速度，所以咁快批出個wp。

//加拿大生活如何//
好好😄無OT，工作節奏合埋，加拿大人亦好nice，暫時我地無遇過丁點既歧視。加拿大社會氣氛in general都歡迎移民，但係為數不少既移民/學生對住屋同交通的確有一定壓力，搵樓同埋塞車時就特別覺。

//Express Entry移民//
我係香港時已經開左個express entry profile，果時既分數仲爭D先夠抽，純粹入左先碰下運氣。過左加拿大後就update個profile，填左個job offer上去就加左50分，約兩星期後就成功拎到ITA啦。全程我地都係自己搞，不過因為無耐之前搞work permit準備既文件而家都用得返，所以都幾快手。而家submit哂等消息。

//有咩想同想黎加拿大搵工既人講//
我諗都係好老土果句啦，移民既野最重要都係視乎自己情況而定，好難一刀切話呢個地方一定適合/唔適合所有人。更重要既係，千祈唔好抱住移左民就一天光哂既心態，始終世上無天堂，處處都有自己既問題，我地只能夠收集各方資訊，有所取捨，衡量邊D因素係有利自己，邊d因素係就算唔好都可以忍受既，再作適合自己既決定。（廢按：好鐘意呢個point，我地exactly都係咁諗）

關於加拿大搵工，先搵工後移民機會係相對少既，先移民後搵工（經投資/創業/Express Entry/讀書）就容易得多，雖然唔似香港機會咁多（甚至人工亦唔一定夠香港高），但要搵都搵到既。近年加拿大好多行業都有人才荒啊。

IT人限定：
1️⃣全球IT人遇到奇難雜症時一定都會造訪stackoverflow網站，唔知大家有無留意上面其實係有jobs既呢？果度有D公司會講明有relocation/visa sponsor既opening，而且係堅既，我都試過係上面搵到一間德國公司做interview。
2️⃣係外國搵工，現今市場最搶手既係software engineer（特別係front end同埋scalable system architecture呢類）同埋data science/machine learning工種，但以我所見，香港IT人大多擅長business specific既工作如business analyst/project manager等等。如果d hands-on skills生疏左就一定要操返，例如coding practices/algorithms/data structure等等，呢D通常都係學校拋低好多年唔記得哂既野。另外好多公司亦好著重problem solving既思維，重點係要將個思路好清晰咁溝通好，即使你搵既IT工唔係software類（network/security等等），都要準備好呢D故事可以講下。
3️⃣如果大家對移民既目的地無乜preference，德國都係一個好選擇。我見德國都有好多海外請人既IT工，又英文friendly。
4️⃣如果有portfolio（例如github），或者做過D咩open source project就最好，要隔個海去說服人請你，作品集就係最好既工具。
5️⃣想藉我既例子鼓勵下同業們😛其實香港都有唔少IT叻人，只係可能香港太重視business value（意思即係whatever works，賺到錢/個客like就得），technical野又update得快，令到要維持技術水平好唔容易；另外，香港業界好似都仲係興當IT人係support role或者contractor，好少有d 用IT野去創新既vision，於是IT人變左人叫乜佢做乜既IT狗。如果有心靠自己既tech skills移民既，我都幾sure呢個世界天大地大大把機會比你。人工呢樣野就比較tricky，某些IT工種會因為依靠一D賺錢既行業，人工唔會比外國低，但以重視技術既公司黎講，個人覺得西歐/美加係會勝過香港既。如果搵到美國東/西岸大公司既仲可以高D添。個人覺得glassdoor d數據都幾準，可以參考下。

*******************************************

你手上有咩cert, 做過咩公司既工作經驗，同跟開啲咩？
如果淨講4 年infra 經驗係答唔到你既

有開名 幫你推

Lm

lm

UIUX狗, 識frontend, 3年經咩價位？

<--呢個係我回覆

兩年經frontend同backend分別咩價位

無cert係唔係只可以靠吹水
經驗真係公司inhouse有咩需要就做咩

無cert 真係惡搞啲，大啲既公司唔會請，見意讀返啲cert.

或者強大既祖國

巴打讀咩系出身

Backend傾向高過Frontend
不能一概而論, 年資唔係唯一考慮

認真？😅 我而家都唔止呢個價喎

其實我係廢青都唔知自己想做咩
不嬲都係見步行步

ba

咁都要視乎返閣下資歷, 過往人工..好多考慮因素嘅

我懷疑樓主其實唔識行情...都係呃下飯食

咁你又做it?

好多公司其實唔知出面咩價

我in 間公司個IT director 時，佢已經講明會壓我價，話要align 其他同事既rate, 最後出黎既result 係我要求既-3x%

呢排個市咁差 IT工係咪都少咗好多？
4年經 frontend backend都寫
最近日日上jobsdb 發現岩心水嘅工真係唔多

你有咩高見講出黎交流交流?

我已經揾兩間agent執過喎。 連登價over左？

有部分vendor 少左Project做
變相裁員多左 工作都少咗

但係跳糟加人工嘅大有人在, 我好葡萄

無,因為我都係呃飯食

因為可以唔洗做保安飲食零售比較輕鬆又一日

全家桶win form,web from,mvc, core。 font end 就react .js+ react native。

3年 Programmer點會咁易拎到連登價
我懷疑你同我上緊兩個連登

唔係30咩，又起左？

幾年經驗得2xk?唔好玩啦

IT aa 都咁西

30係舊登fg價

最大問題係好多人學咩都半筒水
有幾多個真係可以叫IT 人
咁好難唔當你係 support role

近年搵工都係搵agent 搵，命中率好高in 2-3 份就中，而且唔會壓我價，只會抬高價，因為我個價高，佢地啲老com 都高啲

IT嚟講 有degree, 2xk 根本FG 價嚟

得HD/assograd, 冇cert 做help-desk support 另計

咪係，良性發展咪好

vendor inhouse hr留名

同過2x間agency合作過，歡迎提問

巴打 可唔可以交流下
同你一樣情況
想知下市況

呢啲先叫做，真。Agent

咁平均呢

agency好興亂叫人in?

大約幾多k?

uiux可以點練？

in邊個先？agent in你定client in你？
如果client in，應該係睇過你profile覺得ok先約interview

btw某d agents會亂咁sd cv比我地
但明明我地無相關openings

有遇過，但好少，有試過一次係agent 之前俾左1 個個客in, 個客想要多一個簡，agent 有同我講叫我去in, 佢覺得我同佢之前refer 果個差唔多，最後反而我in 成左，佢出offer 俾我，但我有第二份accept offer, reject 左佢既offer.

3年經 Full stack + iOS
45k - 50k 有冇位

好多公司唔會跟出面調整
新入嚟要跟返舊人 standard
跟住又唔 train 舊人
搞到成個 department 越嚟越廢
更加請唔到人

畫完UI 仲要自已寫埋code 咁大鑊? 洗唔洗駁埋API deploy埋上server?

做salesforce admin 好搵？
做緊GT咩都撈下咩都唔熟，感覺好迷茫
依加學緊cloud architecture 果類野
感覺devops 又做得 infra 又做得咁
好唔好搵？

真定假

exact7ly 但多數都係鬼佬AGENT
LOCAL AGENT好多好鳩屎

真

其實睇寫咩
如果剩係寫下web 砌下crud api既
市價幾年經都係得廿幾k

一試就試到樓主鳩壓價

有冇cap agent

打算8月底轉工留名先

3年經驗得20k~25k 慘撚過FG價

個人推Devops/cloud architecture

10年經驗, 25k, 宜家fresh grad 都18K, 真喺狗都唔屌

我月入22k SP時，
明明用同一種language 但要我降職做P 仲要人工減到19k lor ,
我係見佢話個Post 35k 才apply ,
點知係坤我上去浪費我時間再壓到咁離譜，
我用過呢多間agent 得呢間咁。

P.s. 我試過俾另一間 manpower 騙CV, 騙左3次，雖然我知呢2間個名都係臭，但佢地好似好多工咁

可能有好多西工其他agent都唔接，得呢兩間接